<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ZWaveDevice xmlns="http://www.pepper1.net/zwavedb/xml-schemata/z-wave" schemaVersion="2"><descriptorVersion>1</descriptorVersion><deviceData><manufacturerId value="0154"/><productType value="0004"/><productId value="0003"/><protoVersion value="06"/><protoSubVersion value="51"/><appVersion value="00"/><appSubVersion value="00"/><basicClass value="03"/><genericClass value="00"/><specificClass value="00"/><beamSensor>0</beamSensor><certNumber>ZC10-16125332</certNumber><rfFrequency>EU</rfFrequency></deviceData><deviceDescription><description><lang xml:lang="en">&lt;p&gt;This product combines a certified carbon monoxide detector with a plug-in Z-Wave module to form a wirelessly reporting carbon monoxide sensor. The high-end carbon monoxide detector offers a test button conveniently accessible even with a broom stick when mounted on the ceiling. Three colored LEDs on the device indicate Alarm, Error and Battery Level. The Alarm conditions is&amp;nbsp;reported wirelessly using Z-Wave. Beside the Carbon monoxide danger alarm the device will also report a tamper alarm if the sensor is removed from the mounting base. The device is a secure Z-Wave Plus device and can be used in one wireless Z-Wave network with other certified devices regardless of origin and brand.&lt;/p&gt;</lang><lang xml:lang="de">&lt;p&gt;Dieses Produkt kombiniert einen zertifizierten Kohlenmonoxid Detektor mit einem Z-Wave Modul um einen kabellos meldenden Kohlenmonoxid Sensor zu formen. Der hochentwickelte Kohlenmonoxid Detektor hat einen Testknopf der selbst mit einem Besenstiel, wenn das Ger&amp;auml;t an der Decke montiert ist, bequem erreichbar ist. Drei farbige LED&amp;acute;s am Ger&amp;auml;t zeigen: Alarm, Fehler und Batterielevel an. Die Alarmkonditionen werden kabellos per Z-Wave gemeldet. Neben dem Kohlenmonoxid Gefahrenalarm, hat das Ger&amp;auml;t auch einen Sabotagealarm, falls der Sensor von der Montageplatte entfernt wird. Der Popp CO Detektor ist ein sicheres Z-Wave Plus Ger&amp;auml;t welches in einem Z-Wave Netzwerk mit anderen zertifizierten Ger&amp;auml;ten genutzt werden kann, unabh&amp;auml;ngig von Herkunft und Hersteller der anderen Ger&amp;auml;te.&lt;/p&gt;</lang></description><productName>Z-Wave CO Detector</productName><brandName>Popp</brandName><productCode>POPE004407</productCode><inclusionNote><lang xml:lang="en">&lt;p&gt;Pressing the Z-Wave button on the radio module for one second includes the device. If the button is pressed for at least 2 seconds, the inclusion will be done without the (Security Command Class).&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</lang><lang xml:lang="de">&lt;p&gt;Das dr&amp;uuml;cken des Z-Wave Knopfes auf dem Funkmodul f&amp;uuml;r eine Sekunde, aktiviert die Inklusion des Ger&amp;auml;tes. Wenn der Knopf f&amp;uuml;r mindestens 2 Sekunden gedr&amp;uuml;ckt wird, wird die Inklusion ohne die Security Command Class durchgef&amp;uuml;hrt.&lt;/p&gt;</lang></inclusionNote><wakeupNote><lang xml:lang="en">Single Click the Z-Wave Button&amp;nbsp;on the bottom side &amp;nbsp;module</lang><lang xml:lang="de">Einfacher Klick auf die Z-Wave Taste am Modul</lang></wakeupNote><exclusionNote><lang xml:lang="en">&lt;p&gt;A single click on the button will exclude the device. A simple click on the Z-Wave button sends a NIF.&lt;/p&gt;</lang><lang xml:lang="de">&lt;p&gt;Das dr&amp;uuml;cken des Z-Wave Knopfes auf dem Funkmodul f&amp;uuml;r eine Sekunde, aktiviert die Exklusion des Ger&amp;auml;tes.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</lang></exclusionNote></deviceDescription><commandClasses/><assocGroups><assocGroup number="1" maxNodes="10"><description><lang xml:lang="en">Lifeline</lang><lang xml:lang="de">Lifeline</lang></description></assocGroup><assocGroup number="2" maxNodes="10"><description><lang xml:lang="en">Switching Command when Alarm</lang><lang xml:lang="de">Bei CO-Alarm</lang></description></assocGroup></assocGroups><configParams><configParam number="1" size="1" default="99" type="rangemapped"><name><lang xml:lang="en">Value of ON-Command</lang><lang xml:lang="de">Kommando bei CO-Alarm</lang></name><description><lang xml:lang="en"/><lang xml:lang="de">Dieses BASIC Kommando wird ausgesendet, wenn ein CO Alarm erkannt wird.</lang></description><value from="0" to="99"><description><lang xml:lang="en">Send Basic Command by set Alarm</lang></description></value></configParam><configParam number="2" size="1" default="0" type="rangemapped"><name><lang xml:lang="en">Value of OFF-Command</lang><lang xml:lang="de">Kommando bei L&amp;ouml;schung des CO-Alarms</lang></name><description><lang xml:lang="en"/><lang xml:lang="de">Dieses BASIC Kommando wird ausgesendet, wenn ein CO Alarm gel&amp;ouml;scht&amp;nbsp;wird.</lang></description><value from="0" to="99"><description><lang xml:lang="en">Send Basic Command by reset Alarm</lang></description></value></configParam></configParams><resourceLinks><deviceImage url="https://products.z-wavealliance.org/ProductImages/Index?productName=ZC10-16125332"/></resourceLinks></ZWaveDevice>
