<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ZWaveDevice xmlns="http://www.pepper1.net/zwavedb/xml-schemata/z-wave" schemaVersion="2"><descriptorVersion>1</descriptorVersion><deviceData><manufacturerId value="0154"/><productType value="0100"/><productId value="0201"/><protoVersion value="06"/><protoSubVersion value="51"/><appVersion value="00"/><appSubVersion value="00"/><basicClass value="03"/><genericClass value="00"/><specificClass value="00"/><beamSensor>0</beamSensor><certNumber>ZC10-16125371</certNumber><rfFrequency>EU</rfFrequency></deviceData><deviceDescription><description><lang xml:lang="en">&lt;p&gt;This product combines a certified stand-alone smoke detector with an insertable Z-Wave module. The smoke detector is certified by the VdS and DIN EN 14604 and satisfies all legal requirements. The smokebox is made of steel and antistatic plastic.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;A button on the device can be used to test the smokebox, the electronics and the battery. In addition the device has an integrated test functionality to make manual tests with Aerosol unnecessary. The battery warning gets send for at least 30 days. During this time the smoke sensor stays fully functional.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;The Z-Wave radio module enables the device to send smoke-alarms to the connected central Z-Wave controller. The smoke sensor can also be used as Z-Wave siren; for that the Z-Wave controller sends an on or off command to the siren. The radio module uses either the smoke sensors integrated 9V battery or can be powered by an external 12V power supply.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;According to the VdS 3515 (smoke sensors with radio communication) this device will relay all alarms to all other smoke sensors (004001) in the Z-Wave network to create a house-wide alarm. This connection of the smoke sensors is fully automatical and needs no further configuration. The smoke sensors and the controller communicate via an secure protocol to prevent manipulation.&lt;/p&gt;</lang><lang xml:lang="de">&lt;p&gt;Dieses Produkt kombiniert einem zertifizierten auch einzeln funktionsfähigen Rauchwarnmelder mit einem einsteckbaren Z-Wave Funkmodul. Der Rauchwarnmelder ist von der VdS nach DIN EN 14604 zertifizert und erfüllt damit alle gesetzlichen Anforderungen. Die hochwertige Rauchkammer besteht aus Edelstahl und speziellem antistatischem Kunststoff.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Ein Taster am Gerät ermöglicht einen Test der Rauchkammer, der Elektronik und der Batterie. Zusätzlich sind automatiche Selbsttests in das Gerät eingebaut, um einen Test mit speziellem Aerosol unnötig zu machen. Die Batterie-Warnung wird mindestens 30 Tage lang ausgesendet und der Warnmelder bleibt über diese Zeit komplett funktionstüchtig.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Das Z-Wave Funkmodul ermöglicht es, den Rauchalarm an eine zentrale Z-Wave- Steuerung zu übermitteln. Der Warnmelder kann weiterhin als Z-Wave Sirene verwendet werden; hier wird per Funk ein konfigurierbarer akustischer Ton ein- und ausgeschaltet. Das Funkmodul nutzt entweder die eingebaute 9V Batterie des Warnmelders oder kann alternativ auch über ein externes 12 V Netzteil - das in eine Unterputzdose eingebaut werden kann - mit Strom versorgt werden.&lt;/p&gt;&#13;
&lt;p&gt;Entsprechend der Norm 3515 (Rauchwarnmelder mit Funkkommunikation) wird dieses Gerät alle Alarme automatisch an alle anderen Funkwarnmelder im Z-Wave Netz weiterleiten so das ein Alarm im ganzen Haus übertragen wird (muss über Konfigurationsprameter aktiviert werden). Diese Funkvermaschung der Rauchwarnmelder untereinander funktioniert automatisch und ohne weitere Konfiguration. Die Rauchwarnmelder können untereinander und mit der Funkzentrale über ein speziell verschlüsseltes Protokoll kommunizieren, um Manipulationen zu vermeiden.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</lang></description><productName>Secure Z-Wave Smoke Sensor plus Siren</productName><brandName>Popp</brandName><productCode>POPE004001</productCode><inclusionNote><lang xml:lang="en">&lt;p&gt;A single click on the button (3) includes the device. If the button is pressed for at least 2 seconds the inclusion will be done without the (&lt;em&gt;Security Command Class &lt;/em&gt;). &lt;/p&gt;</lang><lang xml:lang="de">&lt;p&gt;Ein einfacher Klick auf den Taster am Funkmodul (3) inkludiert das Gerät. Wird diese Taste zwei Sekunden lang gedrückt, wird die Inklusion mit unterdrückter Sicherheitsfunktion (&lt;em&gt;Security Command Class &lt;/em&gt;) durchgeführt. &lt;/p&gt;</lang></inclusionNote><exclusionNote><lang xml:lang="en">&lt;p&gt;A single click on the button will exclude the device.&lt;/p&gt;</lang><lang xml:lang="de">&lt;p&gt;Ein einfacher Klick auf den Taster exkludiert das Modul.&lt;/p&gt;</lang></exclusionNote></deviceDescription><commandClasses/><assocGroups><assocGroup number="1" maxNodes="4"><description><lang xml:lang="en">Lifeline</lang><lang xml:lang="de">Lifeline</lang></description></assocGroup><assocGroup number="2" maxNodes="4"><description><lang xml:lang="en">Alarm Reports</lang><lang xml:lang="de">Alarmmeldung</lang></description></assocGroup><assocGroup number="3" maxNodes="4"><description><lang xml:lang="en">Switching Command when Alarm</lang><lang xml:lang="de">Schaltkommando bei Rauchalarm</lang></description></assocGroup></assocGroups><configParams><configParam number="1" size="2" default="10" type="range"><name><lang xml:lang="en">Siren alarm sequence interval</lang><lang xml:lang="de">Sirenenalarm- Sequenzintervall</lang></name><description><lang xml:lang="en">The additional siren is creating a different acoustic signal differentiate from the smoke alarm. This sound is partly on and partly off. This parameter defines the total length of the interval in seconds.</lang><lang xml:lang="de"/></description><value from="03" to="127"><description><lang xml:lang="en">seconds</lang></description></value></configParam><configParam number="2" size="1" default="08" type="range"><name><lang xml:lang="en">Siren alarm tone length</lang><lang xml:lang="de">Sirenenalarm-Tonlänge</lang></name><description><lang xml:lang="en">The additional siren is creating a different acoustic signal differentiate from the smoke alarm. This sound is partly on and partly off. This parameter defines the total length of the sound versus silence within this interval.</lang><lang xml:lang="de"/></description><value from="03" to="127"><description><lang xml:lang="en">seconds</lang></description></value></configParam><configParam number="3" size="1" default="99" type="range"><name><lang xml:lang="en">Value of BASIC Set On-Command</lang><lang xml:lang="de">Wert des Ein-Befehls</lang></name><description><lang xml:lang="en"/><lang xml:lang="de"/></description><value from="00" to="99"><description><lang xml:lang="en">Command Value</lang></description></value></configParam><configParam number="4" size="1" default="0" type="range"><name><lang xml:lang="en">Value of BASIC Set Off-Command</lang><lang xml:lang="de">Wert des Aus-Befehls</lang></name><description><lang xml:lang="en"/><lang xml:lang="de"/></description><value from="00" to="99"><description><lang xml:lang="en">Command Value</lang></description></value></configParam><configParam number="5" size="1" default="01" type="rangemapped"><name><lang xml:lang="en">Status of automated meshing of smoke alarms</lang><lang xml:lang="de">Status automatischer Vernetzung von Rauchalarmen</lang></name><description><lang xml:lang="en">This smoke detector can automatically inform other smoke detectors of same type about smoke alarms. They will then also turn on the siren. This function is a requirement of wireless networked smoke detectors</lang><lang xml:lang="de">Dieser Rauchmelder kann automatisch andere Rauchdetektoren des gleichen Typs über die Raucherkennung informieren. Diese werden wiederum Alarm geben. Diese Funktion ist eine Voraussetzung von drahtlos vernetzten Rauchmeldern.</lang></description><value from="00" to="00"><description><lang xml:lang="en">inactive</lang></description></value><value from="01" to="01"><description><lang xml:lang="en">active (default)</lang></description></value></configParam><configParam number="6" size="1" default="01" type="rangemapped"><name><lang xml:lang="en">Status of automated meshing of battery alarms</lang><lang xml:lang="de">Status automatischer Vernetzung von Batterie-Alarmen</lang></name><description><lang xml:lang="en">This smoke detector can automatically inform other smoke detectors of same type about battery alarms. They will then also turn on the siren. This function is a requirement of wireless networked smoke detectors.</lang><lang xml:lang="de">Dieser Rauchmelder kann automatisch andere Rauchmelder des gleichen Typs über einen niedrigen Batteriestand informieren. Diese werden wiederum bei eigenem niedrigen Batteriestand selbst Alarm geben. Diese Funktion ist eine Voraussetzung von drahtlos vernetzten Rauchmeldern.</lang></description><value from="00" to="00"><description><lang xml:lang="en">inactive</lang></description></value><value from="01" to="01"><description><lang xml:lang="en">active (default)</lang></description></value></configParam></configParams><resourceLinks><deviceImage url="https://products.z-wavealliance.org/ProductImages/Index?productName=ZC10-16125371"/></resourceLinks></ZWaveDevice>
